---
extends: _layouts.answer
section: content
title: විරුද්ධ ලිංගික අය සමග කතා කිරීමට මුස්ලිම්වරුන්ට අවසර තිබේද?
date: 2025-01-18
description: ඉස්ලාමයේ විරුද්ධ ලිංගික අය සමග අන්තර් ක්‍රියා කිරීම අවශ්‍යතාවය සඳහා
  අවසර දී ඇති නමුත් නිහතමානී, සංක්ෂිප්ත සහ පරීක්ෂාවෙන් වැළකී සිටිය යුතුය.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/27304/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1497/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/34841/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21183/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

ඉස්ලාමයේ, විරුද්ධ ලිංගික අය සමග අන්තර්ක්‍රියා අවශ්‍යතාවය සඳහා අවසර දී ඇති නමුත් නිහතමානී, කෙටි සහ පරීක්ෂාවෙන් වැළකී සිටිය යුතුය.

### වැළැක්වීමේ මූලධර්මය (හානියෙන් වැළකීම)

ඉස්ලාමයේ, ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් එය මුලින් අවසර දී තිබුණත්, පුද්ගලයෙකුට අවසර නොදිය හැකි (හරාම්) දේවලට වැටීමට මඟ පෑදිය හැකි සෑම දෙයක්ම ද අනුමත කළ නොහැක. පණ්ඩිතයන් අනර්ථය වැළැක්වීමේ මූලධර්මය ලෙස හඳුන්වන්නේ මෙයයි. අල්ලාහ් කුරානයේ මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('24:21..') }}

සංවාදය - පුද්ගලිකව, වාචිකව හෝ ලිඛිතව - පිරිමින් සහ කාන්තාවන් අතර සහ තමා තුළම අවසර ඇත, නමුත් එය සාතන් (ෂෙයිතාන්) විසින් නියම කරන ලද නඩු විභාගයට (ෆිත්නා) වැටීමේ මාර්ගයක් විය හැකිය.

### විරුද්ධ ලිංගයේ අය සමඟ කටයුතු කිරීමේ අනතුරු

කාන්තාවන්ගේ ෆිට්නා (පරීක්ෂාව) විශාල බවට සැකයක් නැත. නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} මෙසේ පැවසීය.

{{ $page->hadith('muslim:2741') }}

එබැවින් මුස්ලිම්වරයා මෙම ෆිට්නාවෙන් ප්‍රවේශම් විය යුතු අතර තමාට ගොදුරු විය හැකි ඕනෑම දෙයකින් ඈත් විය යුතුය. මෙම ෆිට්නාව ඇතිවීමට ප්‍රධානතම හේතුව වන්නේ කාන්තාවන් දෙස බලා ඔවුන් සමඟ මිශ්‍ර වීමයි.

අල්ලාහ් කුරානයේ මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('24:30-31') }}

මෙහිදී අල්ලාහ් තම නබිතුමාට {{ $page->pbuh() }} අණ කරන්නේ ඇදහිලිවන්ත පිරිමින්ට සහ කාන්තාවන්ට ඔවුන්ගේ බැල්ම පහත් කර ඔවුන්ගේ නිර්මලකම ආරක්ෂා කරන ලෙස පවසන ලෙසයි, එවිට එය ඔවුන්ට වඩා පිරිසිදු බව ඔහු පැහැදිලි කරයි. තමාගේ නිර්මලත්වය ආරක්ෂා කර ගැනීම සහ දුරාචාර ක්‍රියාවන්ගෙන් වැළකීම සාක්ෂාත් වන්නේ එවැනි ක්‍රියාවන්ට තුඩු දෙන මාර්ගවලින් වැළකී සිටීමෙනි. අවිවාදයෙන්ම කෙනෙකුගේ බැල්ම ඉබාගාතේ යාමට ඉඩ හැරීම සහ රැකියා ස්ථානයේ සහ වෙනත් තැන්වල පිරිමින් සහ ගැහැනුන් මිශ්‍ර වීම දුරාචාරයට තුඩු දෙන ශ්‍රේෂ්ඨතම මාධ්‍යයන් අතර වේ.

මෙම සංවාද නරක ප්‍රතිඵලවලට හේතු වී ඇති අතර, මිනිසුන් ආදරය කිරීමට පවා හේතු වී ඇති අතර, ඊටත් වඩා බරපතල දේවල් කිරීමට ඇතැමුන් යොමු කර තිබේද? සාතන් (Shaytaan) ඔවුන් එකිනෙකාගේ ආකර්ශනීය ගුණාංග අනෙකා තුළ මවා ගැනීමට සලස්වයි, එමඟින් ඔවුන්ගේ අධ්‍යාත්මික සුභසාධනයට සහ ලෞකික කටයුතුවලට අහිතකර ලෙස බැඳීමක් ඇති කර ගනී.

### විරුද්ධ ලිංගයේ අය සමඟ කතා කිරීමේ ආචාර විධි

පුද්ගලයෙකුගේ මහ්රම් (ඉංග්‍රීසියෙන් "විවාහ කළ නොහැකි ඥාතියෙකු" ලෙස පරිවර්තනය කර ඇත) යනු ඔවුන්ගේ සමීප ලේ සම්බන්ධතාවය නිසා (කාන්තාවකට ඔවුන් ඇගේ මුතුන්මිත්තන්, පැවත එන්නන්, සහෝදරයන්, මාමාවරුන් සහ බෑණනුවන්) හෝ මව්කිරි දීම නිසා ඔවුන්ට කිසි විටෙකත් විවාහ වීමට අවසර නොදේ. හෝ ඔවුන් විවාහයෙන් නෑකම් ඇති නිසා (ස්ත්‍රියකට ඒ ඇගේ සැමියාගේ මුතුන්මිත්තන්, ඔහුගේ සුළු පියවරුන්, ඔහුගේ පරම්පරාව සහ ඇයයි. දියණියන්ගේ ස්වාමිපුරුෂයන්).

විරුද්ධ ලිංගික අය සමග සම්බන්ධයක් නැති (එනම් මහ්‍රම් නොවන) පුද්ගලයකු සමඟ කතා කිරීම ප්‍රශ්නයක් ඇසීම, මිලදී ගැනීම හෝ විකිණීම, ගෘහ මූලිකයා ගැන විමසීම යනාදී විශේෂිත අවශ්‍යතා සඳහා පමණක් විය යුතුය. එවැනි සංවාද කෙටියෙන් හා ප්‍රකාශිත විය යුතුය, කියන දෙය හෝ එය කියන ආකාරය යන දෙකෙහිම කිසිවක් සැක සහිත නොවේ. සංවාදය සාකච්ඡා කෙරෙන මාතෘකාවෙන් බොහෝ දුර යන්නට ඉඩ නොදිය යුතුය; පුද්ගලයෙකුගේ වයස කීයද, ඔහු හෝ ඇය කොතරම් උසද, ඔහු හෝ ඇය ජීවත් වන්නේ කොහේද යනාදී වශයෙන් සාකච්ඡා කෙරෙන කාරණයට කිසිදු සම්බන්ධයක් නැති පුද්ගලික කාරණා ගැන ඔවුන් විමසිය යුතු නැත.

ඉස්ලාමය ෆිත්නා (පරීක්ෂාව) ඇති විය හැකි සියලු මාර්ග අවහිර කරයි, එබැවින් එය කථනයේ මෘදු බව තහනම් කරන අතර පිරිමියෙකුට මහරාම් නොවන කාන්තාවක් සමඟ තනිව සිටීමට ඉඩ නොදේ. ඔවුන් තම කටහඬ මෘදු වීමට ඉඩ නොදිය යුතුය, නැතහොත් මෘදු හා මෘදු ප්රකාශන භාවිතා නොකළ යුතුය. ඒ වෙනුවට ඔවුන් වෙනත් ඕනෑම කෙනෙකුට කතා කරන පරිදි එකම, සාමාන්ය ස්වරයෙන් කතා කළ යුතුය. අල්ලාහ්, ඔහු උසස් කරනු ලැබේ, විශ්වාස වන්තයන්ගේ මව්වරුන් අමතමින් පවසයි:

{{ $page->verse('..33:32') }}

නබි {{ $page->pbuh() }} පැවසූ නිසා පිරිමියෙකුට තම මහරම් නොවන කාන්තාවක් සමඟ තනිව සිටීමටද අවසර නැත.

{{ $page->hadith('muslim:1341') }}

ආශාවේ හැඟීම් සමඟ හදවත කැළඹීමට පටන් ගන්නේ නම් සංවාදය හෝ ලිපි හුවමාරුව වහාම නතර කළ යුතුය. එසේම, විහිළු කිරීම, සිනාසීම හෝ ආලවන්ත හැඟීම් පෑමෙන් වැළකී සිටිය යුතුය. විරුද්ධ ලිංගයේ අය සමඟ අන්තර් ක්‍රියා කිරීමේ තවත් ආචාර විධික්‍රමයක් නම්, බැල්මෙන් වැළකී සිටීම සහ සෑම විටම හැකිතාක් බැල්ම පහත් කිරීමට දැඩි උත්සාහයක් ගැනීමයි. ජරීර් බින් අබ්දුල්ලා මෙසේ වාර්තා කළේය.

{{ $page->hadith('muslim:2159') }}

අල්ලාහ් සහ ඔහුගේ දූතයා {{ $page->pbuh() }} විශ්වාස කරන මිනිසෙකුට ඔහුට මහරම් නොවන විරුද්ධ ලිංගයේ සාමාජිකයෙකු සමඟ ශාරීරික සම්බන්ධතා පැවැත්වීම තහනම් බව ද සඳහන් කිරීම වටී.
